\subsubsection{Tabú Search}
El esquema básico de tabú search se puede describir como:
\begin{itemize}
 \item Elegir una solución inicial de $X$, donde $X$ es el conjunto sobre el cual se quiere maximizar o minimizar alguna función.
\item Iterar sobre $X$ hasta terminar de alguna forma, esperando haber mejorado la solución inicial.
\end{itemize}
Sin embargo, no está permitido moverse desde una solución hacia cualquier otra, ya que caeríamos en el posible caso de recorrer todas las soluciones y es 
lo que intentamos evitar al usar una heurística. Para ello se define, dada una solución $s$, el conjunto $N(s) \subset\ X$, llamado vecindad de $s$ (Neighborhood). 
La vecindad constituye un conjunto de soluciones acotado hacia las cuales es posible moverse a partir de $s$. \\
Se define además una función objetivo $f$ que se utiliza para decidir cuál de las soluciones $s' \in N(s)$ será elegida. Aquí debemos hacer una diferencia con otras heurística 
como \textit{búsqueda local}. Tabú search permite moverse de una solución $s$ a una $s'$ que sea peor, con la esperanza de encontrar una mejor en el futuro.\\
Sin embargo es posible que se caiga en un ciclo. Al empeorar la solución actual, inmediatamente la mejor solución a la que podemos ir es la que acabamos de descartar. Para evitar 
esto se introduce el concepto de \textit{lista tabú}. Dicha lista (no necesariamente es única) informa al algorítmo sobre los movimientos o cambios recientes, con la esperanza de evitar 
repetir movimientos y moverse hacia soluciones no exploradas.

\subsubsection{TS aplicado a MCP}
El siguiente algorítmo esta basado en el propuesto por Patrick Soriano y Michel Gendreau.\footnote{\textit{Tabú Search algorithm for the Maximun Clique Problem}, DIMACS Series in Discrete Mathematics and Theoretical Computer science, Volume 26, 1996}.
Lo primero que definimos será el conjunto $X$ sobre el cual buscaremos las soluciones. A diferencia de la heurística local que se mueve sobre el conjunto de cliqués maximales, 
para TS usaremos el conjunto de cliqués (incluyendo a los maximales, claro está). Definido entonces $X$ como el conjunto de los cliqués en para algun grafo $G=(V,E)$, el problema 
se puede expersar como ${max}_{S \in X}\{|S|\}$. \\
Para hacer las cosas más claras, podemos pensar al conjunto $N(s)$ (para alguna solución $s$) como $N^{+}(s) \cup N^{-}(s)$, donde:
\begin{itemize}
  \item $N^{+}(s) = \{s' \in X | s'= s \cup \{v\}, v\in C(s) \}$
  \item $N^{-}(s) = \{s' \in X | s'= s \smallsetminus \{v\}, v\in s \}$
\end{itemize}
Con $C(s)=\{v \in s | $ \textit{v es vecino de todos los nodos en s} $\}$.\\
Teniendo a la vecindad expresada como la unión de esos dos conjuntos, queda claro que siempre que haya elementos en $N^{+}(s)$, deberemos movernos hacia alguna solución de este 
conjunto, y sólo cuando no haya más elementos allí, deberemos explorar $N^{-}(s)$. Sin embargo la función objetivo $f(s)=|s|$ no nos ayuda para decidir hacia cual de todos los elementos 
de alguno de estos dos conjuntos nos movemos. Para ello es necesario definir alguna forma auxiliar y es aca donde introducimos la lista tabú. Nuestra lista tabú no será del tipo 
\textit{almacenar los últimos nodos agregados}, sino que guardaremos información para cada nodo según vayan siendo utilizados o quitados de la solución temporal. Esta información 
nos permitirá evitar caer en repeticiones, mientras que es bastante sencilla y permite determinar la información en $O(1)$. \\
Usaremos dos listas de tamaño $lt$ (largo tabú, parámetro de nuestro algoritmo). La lista contendrá información de los últimos $lt$ nodos usados (tanto para expandir como contraer). Dicha información consta de 
la cantidad de veces que el nodo fue usado, y la cantidad de veces que fue usado consecutivamente para la solución actual.\\
Las funciones auxiliares para determinar qué nodo ingresa a la solución o cual sale son versiones simplificadas de las propuestas por Patrick y Gendreau, así como también el algorítmo 
\footnote{Patrick y Gendreau proponen en su artículo 3 versiones de TS, dos determinísticas y una ``probabilística''} ya que decidimos mantener la misma idea central en todas las heurísticas 
que es el uso de la función $\delta^{*}(v)$ \footnote{En sus dos versiones $\delta^{1}(v)$ y $\delta^{2}(v)$ como se definieron para la heurística constructiva}.
\begin{itemize}
  \item $f_1(v) = \delta^{*}(v) - \alpha(v)$
  \item $f_2(v) = \delta^{*}(v) + \beta(v)$
\end{itemize}
$\alpha(v)$ se define como la cantidad de veces que el nodo $v$ fue usado como parte de una solución, mientras que $\beta(v)$ como la cantidad de veces consecutivas que $v$ formó parte 
de la solución actual. \\ 
La lista tabú entonces nos permite calcular $\alpha$ y $\beta$ para todo $v$ usado recientemente. Cuando un nodo $v$ ingresa al cliqué, $\beta(b)=1$, mientras 
que para todo el resto del clique, tiene un valor mayor, por lo que al decidir en algún momento qué nodo sale, $v$ tendrá más posibilidades de quedarse que los nodos más viejos 
(algo similar a una cola FIFO). Sin embargo, consideramos además su valor $\delta$, ya que además queremos quitar un nodo denso, pues sus vecinos no estaban siendo usados para expandir el cliqué
y tal vez pueda usarlos para forma una nueva. Para el caso de la expansión, el algorítmo se comporta de forma golosa. \\
El procedimiento además admite un último parámetro: la cantidad de iteraciones máximas que deben ocurrir sin generar una solución mejor antes de \textit{diversificar}. Es decir, 
si el algorítmo, expandiendo y contrayendo la solución actual no logra mejorar en una cierta cantidad de iteraciones, entonces comenzamos de nuevo, partiendo de un nodo que no hayamos visitado nunca. 
Esto último no sólo permite encontrar soluciones mejores que tal vez no se hubieran encontrado esperando que el algoritmo llegara a ellas a través de $N(s)$, sino que además nos 
asegura que \underline{al menos usaremos todos los nodos en alguna solución}. Esta observación es importante, ya que nos permite garantizar que TS \underline{termina}, pues, en el peor 
caso, construirá $n$ soluciones de tamaño 1, iterando sobre cada una de ellas una cantidad de veces $maxIter$.\footnote{En realidad hemos optimizado el algoritmo para que esto no ocurra. Si 
se tiene una solución maximal de 1 elemento, inmediantamente se diversifica. No así para casos más grandes, como 2 o 3, ya que decidir no es tan trivial.}. Para llevar cuenta 
de los nodos que aún no han sido visitados existe un arreglo que indica para cada nodo si ya fue visitado alguna vez. \\
A continuación mostramos el pseudocódigo:
\begin{scriptsize}
\begin{verbatimtab}
Inicializar listas y vectores
Calcular delta para todo v en G

mejorSol = {}
mejorSolGlobal = {}

Mientras quede un nodo sin visitar
{
  k=0
  Si k==maxIter
  {
    s = encontrar solucion nueva: O(n)
    reinicializar lista tabu
    k = 0
  }

  calcular N(s) : O(m log n)
  
  Si hay elementos en N+(s)
  {
    s=s' con s' en N+(s) tal que f_1 es maxima para s' : O(n*lt)
  }
  si no
  {
    Si hay elementos en N-(s)
    {
      s=s' con s' en N-(s) tal que f_2 es maxima para s' : O (n+lt)
    }
    si no
    {
      no podemos expandir ni contraer, por lo tanto goto: diversificar!
    }
  }

  Si s es mejor que mejorSol, actualizar mejorSol : O(n)
  Si no lo es, k++

  Actualizar mejorSolGlobal : O(n)
}

return mejorSol   
\end{verbatimtab}
\end{scriptsize}

Respecto a la complejidad computacional y el peor caso, no es sencillo pensar en un peor caso. Podemos pensar que los casos malos para esta, y las demás 
heurísticas presentadas en el trabajo, son aquellos cuyas cliqués no están compuestas por nodos con valores de $\delta^{*}$. Como siempre intentamos maximizar 
el valor de $\delta$, es esperable que el error cometido sea mayor. \\
Para la complejidad daremos una cota que, si bien es grosera, prueba que el método es polinomial (o pseudo-polinomial ya que depende de los valores de los 
parámetros de entrada). Podemos acotar por $n$ la cantidad de iteraciones del ciclo principal que termina cuando se han visitado todos los nodos. Dentro del ciclo 
podemos pensar que realizamos $(n-1)$ expansiones o contracciones, hasta llegar a la solución más grande posible, y luego una cantidad $maxIter$ de iteraciones 
en las cuales no habrá mejora y al finalizar realizamos una diversificación. El costo de expansión o contracción es el costo de calcular los candidatos más el costo de elegir el mejor para realizar la operación. Esto es, la suma de $O(m logn)+O(n*lt)$. Podemos asumir que $m>n$ (es decir, asumimos grafos conexos) y que $lt>log(n)$. Entonces nos queda que el costo de cada iteración del ciclo principal es $O((n-1)*maxIter*(m*lt))$. Esto repetido las $n$ veces que asumimos como cota 
superior nos da una complejidad total de $O(n^2 m\,maxIter\,lt)$.\footnote{Las complejidades fueron tomadas usando las estructuras de c++ de STL, tanto listas como 
sets. Para ver detalladamente como intervienen estas estructuras, remitirse al código fuente donde cada llamada esta acompañada de su complejidad en el peor caso.}



